变量初始化，一般包括2步，变量声明 + 变量内存分配，var关键字就是用来声明变量的，new和make函数主要是用来分配内存的
var声明值类型的变量时，系统会默认为他分配内存空间，并赋该类型的零值.

如果指针类型或者引用类型的变量，系统不会为它分配内存，默认就是nil。此时如果你想直接使用，那么系统会抛异常，必须进行内存分配后，才能使用。

new 和 make 两个内置函数，主要用来分配内存空间。区别如下：

使用场景区别：
    make 只能用来分配及初始化类型为slice、map、chan 的数据。
    new 可以分配任意类型的数据，并且置零。

返回值区别：
    make返回slice, map, chan类型本身
    func make(t Type, size ...IntegerType) Type
    new返回指向该类型内存地址的指针
    func new(Type) *Type
